（慎入）超市未過期未開封長通粉爆數百隻穀牛 專家教天然古法防穀牛【有片】

慎入！有網民在Facebook群組發文，指上月在惠康超市換購了一包長通粉，近日卻發現這包未曾開封的長通粉內，湧現了大量活生生的穀牛，狀甚恐怖。事主遂致電超市要求換貨，惟職員卻指貨品只限7天內退換。

TOPick記者向香港殺蟲業協會會長蔡炳然查詢，他指大部分穀物在種植時，若果沒有使用大量化學殺蟲藥，往往都會有甲蟲在植物上產卵，常見於大米、意粉等等穀類食品。如果穀物長期處於一個乾燥、真空的環境，蟲卵不會被「活化」。他形容，穀牛只是「蛀米大蟲」，對人體無害，隔走便可；不過，若果穀牛太多，如事主的長通粉一樣，則未免太驚嚇，建議扔掉為妙。

從事主上載的圖片及影片可見，這包標示在2021年6月1日過期的「PAPA ALFREDO」長通粉，出現海量黑色穀牛，活生生的小蟲，更在通粉內穿插遊走，密麻程度如芝麻，狀甚恐怖。事主指稱，該包通粉是在一個月前，在新都城惠康換購得來的，明明2021年才到期，卻滿布穀牛，形容：

應該是意大利遠洋過來的穀牛。
事主又表示，他致電到惠康查詢時，職員卻向貨品只限7天內退換，因此他可能需到消委會投訴。

長通粉內有大量黑色穀牛爬行。（Facebook圖片）
▲ 長通粉內有大量黑色穀牛爬行。（Facebook圖片）

蔡炳然指，穀牛只是「蛀米大蟲」，僅會侵蝕穀物本身，對人體無害，市民在進食穀物時用篩隔走便可，倘若情況如上述網民的駭人，建議扔掉為妙，因穀牛太多很難隔走，且恐有「噏味」。

他坦言，穀牛問題只能防範於未然，事後好難作出補救，因此建議市民購買穀物時應根據進食量而購買，同時亦應將穀物儲存於乾燥及真空的環境，以免屯積太多，穀物受潮時會令穀牛活化。他更向讀者提供兩種古法防穀牛：

其實你放些少蒜頭和辣椒在米缸內，穀牛已經生不到出來。
根據食物環境衛生署資料，穀牛的成蟲和幼蟲都以吃各種穀物維生。雖然穀牛不會傳播疾病，但會蛀食穀物。因此，購買前必須檢視清楚產品 ，確定沒有蟲類後才可倒進容器內儲存。但如其後發現容器內有穀牛滋生或已藏有穀牛，應迅速處理。

該署又指，市民若想繼續保存有米象滋生的穀物，可把有關穀物加熱並維持在60°C一小時，或冷藏在0 °C的環境一星期，便可殺滅不同階段的穀牛；而曾用作存放受污染穀物的櫥櫃或架子亦須以吸塵機徹底清理，並須特別注意裂縫和角位，以免其他食物被污染。

惠康回覆TOPick指，暫未收到涉事產品有同類問題的報告，相信有關情況屬個別事件，公司樂意為顧客辦理換貨或退款手續，同時食物安全是公司首要原則，超市會定時檢查食品之品質及食用期限。

蛋白質

There is 通粉 in my 穀牛

呢啲就有片
學生妹偷食禁果流出就永遠沒片

唔換即場打開

放返入架

不嬲食埋佢

意大利蟲 正

呢啲一嚟本身有穀牛
二嚟儲存得唔好
但超市儲存得唔好 穀牛出晒嚟
正常都唔會買
有理由相信個客擺埋喺啲陰濕位"嘔"出嚟
香港濕熱唔係講笑

他指大部分穀物在種植時，若果沒有使用大量化學殺蟲藥，往往都會有甲蟲在植物上產卵，常見於大米、意粉等等穀類食品。

即係平時都食開蟲卵

你唔會洗？

當佢藜麥咁食，有omega 3脂肪酸

生態環黎

證明啲粉冇落農藥
好野來的

重點是換購得來.....

認住個樣先

通粉都洗？

煮埋一齊食

帶包野食惠康入面放晒出生